\chapter*{Ringraziamenti}
\label{cha:acknowledgements}
\markboth{Ringraziamenti}{}
%\addcontentsline{toc}{chapter}{Acknowledgements}

\textit{Prima di tutto vorrei ringraziare il Prof. Daniele Loiacono, mio relatore e guida in questo percorso non privo di difficoltà, e il Dott. Edoardo Giacomello per la loro grande disponibilità durante questi mesi di lavoro ma anche per la pazienza mostrata, il continuo supporto, gli spunti fondamentali e i confronti costruttivi che mi hanno permesso di realizzare questa tesi. Grazie per avermi stimolato e permesso di appassionarmi ancora di più a questa materia.}

\vspace{5mm}
\noindent\textit{Grazie a mia mamma e mio papà, che non hanno mai smesso di incoraggiarmi e mi hanno supportato (e sopportato) in ogni modo possibile durante questi anni, permettendomi di concentrarmi sullo studio a tempo pieno e dandomi la possibilità di vivere una bellissima esperienza all'estero. Tutto questo, senza di loro, non sarebbe stato possibile.}

\vspace{5mm}
\noindent \textit{Un ringraziamento speciale ai miei fratelli che mi spingono a mettermi sempre in gioco: a Dani, la persona con la quale ho sempre potuto parlare di qualsiasi cosa, e a Mirko che, nonostante la distanza, non ha mai fatto mancare i suoi preziosi consigli. Grazie a Simona, che ormai è come una sorella, e grazie a nonna Uccia, che aspettava più di chiunque altro questo momento.}

\vspace{5mm}
\noindent \textit{Ringrazio Liuch, collega nonchè uno dei miei migliori amici, con cui ho avuto la fortuna di condividere questi cinque anni universitari, un progetto dopo l'altro, esame dopo esame. Finalmente siamo riusciti a tagliare questo traguardo. }


\noindent \textit{Un grazie speciale anche a Ippo, Rich, Erik e Barte per esserci sempre stati, anche nei momenti difficili. Amici di una vita, con cui spero di condividere ancora tanti momenti come questo.}

\vspace{5mm}
\noindent \textit{Desidero inoltre ringraziare Lollo e Lello, compagni di studio in biblioteca fino a tarda notte, e grazie a Gio, per le domeniche passate in aula studio sin dalla mattina e per le sciate in montagna in uno dei momenti di maggiore stress di questi mesi. Grazie infine a Salva, Dave, Mutto e Fabio che, tra calcetti e pause in biblioteca, hanno reso più leggeri gli ultimi anni di questo viaggio.}